拘捕「最佳新聞節目」編導反映了什麼 - 林夕

節錄

拘捕「最佳新聞節目」編導反映了什麼 - 林夕

港台截圖

港台製作的《鏗鏘集》，今年入圍「亞洲電視大獎」「最佳新聞節目」的共有七集。反修例系列有三：《濫暴？》、《大學變戰場》、《721元朗黑夜》。新冠肺炎系列有三：《封城》、《口罩的故事》、《抗疫日夜》。入圍「最佳公共事務節目」的有《防疫產品的迷思》。

以上沒一集捨得錯過，即使有時忘了，總有人把連結轉發給我，提醒別錯過，這一集好精彩喔。這就是人心所繫，至少在我認識的人當中，沒人會投訴過、憎恨過《鏗鏘集》。

廣播處長家榮哥沒說錯，是讓人驕傲的新聞工作者做出來的成績。當然，收到多少個讚，拿再多獎項都不能作為保住港台製作自主的自由，港台員工打工時免於被投訴的自由。

這麼認真探討香港人香港事的節目，如果不問立場，不管所謂黃藍，都只有感激有人用豆腐渣的成本，揭發豆腐成渣發臭的真相。

藍絲當然也有真心愛港的，那就好了，那麼，幾乎可以肯定投訴《鏗鏘集》的神秘人，都是內容有得罪到他們的人、對他們不利的人，然後由政府哪一個部門接這一球，要跟進並採取行動？廣管局？商經局？目前駕在廣播署長頭上的太上皇委員會？香港警察？如此疑問，對付港台的目的就昭然若揭，是另一層的真相大白。

以上入圍新聞及公共事務大獎的編導，根據港台資料，都是蔡玉玲掛帥，...............................

查冊鬼祟搬龍門的離奇細節，再覆述都想嘔吐。選擇性執法，大公報做同樣的事情沒事，蔡玉玲一個人有事，無理打壓新聞自由，不外乎重複又重複地，殺一儆百、殺雞儆猴、製造寒蟬效應。誰知道真正怕死的寒蟬都裝死了，是寒蟬就不會怕，查找到車牌，也不怕按門鈴按到新界鄉紳門前。

正正因為警方高調拘捕，以那麼低端的理由起訴蔡玉玲，721許多疑點，警方何以對白衣人用佛系手法，無所作為，他們袒護什麼人，有什麼不可告人的秘密，真相反而不證自明。

陳志雲一句話就KO了：「令人覺得警察對港台作出報復嘅行動」，為什麼要報復？心虛囉。

DOJ放生殺動物狂徒代表咩?

我好一直覺得廣東話歌嘅精髓就係歌詞，唔單止反映到歌曲嘅意境，亦都記錄左時代嘅變遷，而林夕寫嘅歌詞相信除左我之外好多人都好中意